 const opciones=[
    { 
        pregunta:"¿Qué compositor es conocido por haber compuesto la Novena Sinfonía?",
         a: "Wolfgang Amadeus Mozart", 
         b: "Johann Sebastian Bach",
         c: "Ludwig van Beethoven",
         d: "Antonio Vivaldi",
         respuesta:"Ludwig van Beethoven"
    },
    { 
        pregunta:"¿Cuál de los siguientes instrumentos es de viento?",
         a: "Guitarra", 
         b: "Batería",
         c: "Piano",
         d: "Flauta",
         respuesta:"Flauta"
    },
    { 
        pregunta:"¿Qué banda británica es conocida por éxitos como 'Bohemian Rhapsody'?",
         a: "Queen", 
         b: "The Beatles",
         c: "The Rolling Stones",
         d: "Pink Floyd",
         respuesta:"Queen"
    },
    { 
        pregunta:" ¿Cuál es la clave que se utiliza en las partituras para indicar las notas más agudas?",
         a: "Clave de Sol", 
         b: "Clave de Re",
         c: "Clave de Fa",
         d: "Clave de Mi",
         respuesta:"Clave de Sol"
    },
    { 
        pregunta:" ¿Qué cantante es conocido como 'El Rey del Pop'?",
         a: "Freddie Mercury", 
         b: "Elvis Presley",
         c: "Michael Jackson",
         d: "Prince",
         respuesta:"Michael Jackson"
    },
    { 
        pregunta:"¿Cuál es el intervalo entre dos notas con la misma altura, pero en octavas diferentes?",
         a: "Septima", 
         b: "Quinta",
         c: "Cuarta",
         d: "Octava",
         respuesta:"Octava"
    },
    { 
        pregunta:"¿Qué estilo musical se originó en Nueva Orleans a principios del siglo XX?",
         a: "Jazz", 
         b: "Blue",
         c: "Reggeton",
         d: "Rock",
         respuesta:"Jazz"
    },
    { 
        pregunta:"¿Quién compuso 'Las Cuatro Estaciones'?",
         a: "Johann Sebastian Bach", 
         b: "Richard Wagner",
         c: "Antonio Vivaldi",
         d: "Franz Schubert",
         respuesta:"Antonio Vivaldi"
    },
    { 
        pregunta:"¿Cuál es el instrumento de cuerdas más utilizado en una orquesta sinfónica?",
         a: "Contrabajo", 
         b: "Violín",
         c: "Arpa",
         d: "Guitarra",
         respuesta: "Violín"
    },
    { 
        pregunta:"¿Qué banda lideraba Freddie Mercury?",
         a: "Queen", 
         b: "Nirvana",
         c: "The Rolling Stones",
         d: "Led Zeppelin",
         respuesta:"Queen" 
    },
]

export default opciones;